{"id":9,"date":"2015-04-14T19:20:10","date_gmt":"2015-04-14T17:20:10","guid":{"rendered":"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/?p=9"},"modified":"2016-08-14T02:43:08","modified_gmt":"2016-08-14T00:43:08","slug":"i-benefici-della-danza-del-ventre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/i-benefici-della-danza-del-ventre\/","title":{"rendered":"I benefici della danza del ventre"},"content":{"rendered":"<h2>Gli effetti benefici della danza orientale su corpo e psiche<\/h2>\n<div id=\"attachment_3591\" style=\"width: 370px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/silvia-danza-saggio.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3591\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3591\" src=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/silvia-danza-saggio.jpg\" alt=\"Foto che commenta la gioia di ballare la danza del ventre\" width=\"360\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/silvia-danza-saggio.jpg 976w, https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/silvia-danza-saggio-300x233.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3591\" class=\"wp-caption-text\">Ballare la danza del ventre d\u00e0 un senso di benessere irrefrenabile<\/p><\/div>\n<p>Accettare il proprio aspetto valorizzandolo nella sua particolare bellezza, al di l\u00e0 degli stereotipi che impongono una immagine standardizzata di avvenenza femminile che non corrisponde alla realt\u00e0, \u00e8 uno dei benefici di questa forma d\u2019arte che, con la sua qualit\u00e0 di movimento rotonda e continua, ci aiuta a goderci la piacevolezza di stare nel corpo, nel\u00a0nostro corpo, senza giudizi n\u00e9 confronti.<br \/>\nNella danza del ventre tutte le parti del corpo sono coinvolte, ed \u00e8 quindi limitativo\u00a0soffermarsi ai soli benefici che questa offre riguardo ai movimenti del bacino. I suoi movimenti permettono un miglioramento della postura generale ed insegnano una fluidit\u00e0 di movimento elegante e funzionale ad un corpo pi\u00f9 sano, possono regalare una maggiore flessibilit\u00e0 di tutte le articolazioni, la muscolatura acquisisce forza e flessibilit\u00e0,\u00a0e persino offrire un valido aiuto per alleviare i dolori mestruali, grazie ai movimenti vibratori e ondulatori ad una maggiore ossigenazione degli organi. Si possono cos\u00ec ri-scoprire le potenzialit\u00e0 del nostro corpo, raggiungendo una nuova consapevolezza che permette di essere pi\u00f9 libere interiormente.<\/p>\n<div id=\"attachment_3687\" style=\"width: 446px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danse_du_ventre_13.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3687\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-3687\" src=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danse_du_ventre_13.jpg\" alt=\"danzatrice del ventre sorridente\" width=\"436\" height=\"290\" srcset=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danse_du_ventre_13.jpg 320w, https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danse_du_ventre_13-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 436px) 100vw, 436px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3687\" class=\"wp-caption-text\">Danzatrice sorridente<\/p><\/div>\n<p>Il lavoro corporeo della danza del ventre non ha controindicazioni: sono movimenti dolci, a basso impatto, e non richiedono forti sollecitazioni del ritmo cardiaco. Possono essere eseguiti in modo personalizzato a seconda delle condizioni fisiche.<br \/>\nE\u2019 quindi una danza che fa bene al corpo e allo spirito a qualunque et\u00e0 ed in qualsiasi periodo della vita.<br \/>\nLa musica araba ha un effetto rilassante: i brani orientali con ritmi giocosi portano la mente lontano dal quotidiano, regalandoci facilmente il sorriso.<br \/>\nIl forte contenuto percussivo della musica araba ci aiuta a ricollegarci con la terra, con la nostra essenza umana, la nostra parte pi\u00f9 spontanea e giocosa.<br \/>\nIntroduce l&#8217;ascolto di una musica suggestiva che contiene l&#8217;intera gamma delle emozioni umane e numerosissimi ritmi (pi\u00f9 di 100!), i quali danno un&#8217;impronta particolarmente terrena ed originale ai brani.<br \/>\nLa danza del ventre \u00e8 una danza semplice e spontanea che ogni donna pu\u00f2 praticare a qualsiasi et\u00e0 ed \u00e8 basata sul rilassamento e su una gestualit\u00e0 naturale nel rispetto dell\u2019essere umano: corpo, emozione, mente e spirito.<\/p>\n<div id=\"attachment_3590\" style=\"width: 538px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danza-ventre-allieve.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-2\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3590\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3590\" src=\"http:\/\/corsodanzadelventremilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danza-ventre-allieve.jpg\" alt=\"foto di gruppo di allieve che ballano la danza del ventre su l palco\" width=\"528\" height=\"297\" srcset=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danza-ventre-allieve.jpg 900w, https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2015\/04\/danza-ventre-allieve-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3590\" class=\"wp-caption-text\">La gioia di vivere della danza del ventre che si esprime sul palco<\/p><\/div>\n<h3>Benefici fisici, emotivi ed energetici<\/h3>\n<p>A livello fisico impariamo ad usare il nostro corpo, a conoscerlo e a goderne, a curarlo senza esserne schiavi, a sentirci a nostro agio nella nostra pelle. Scopriamo la gioia di un corpo sano e vitale, elastico, attraente al di l\u00e0 dei canoni estetici correnti e variabili.<br \/>\nImpariamo a usare lo spazio intorno a noi, impariamo la forza dello sguardo e la grazia delle mani, la compostezza del gesto nella sua fluidit\u00e0 e semplicit\u00e0.<br \/>\nA livello emotivo\/energetico: un corpo sano \u00e8 legato al fluire armonioso dell&#8217;energia che lo rende vitale.<br \/>\nAttraverso i movimenti della colonna vertebrale e del bacino si ha un effetto simile a quello dello yoga nell&#8217;attivazione dei chakra e nel risveglio di kundalini. Questa energia che si sprigiona in noi ci consente progressivamente di padroneggiare le nostre emozioni senza reprimerle e, quindi, di viverle pienamente.<br \/>\nLa nostra vita \u00e8 nelle nostre mani e ne diventiamo consapevoli e capaci di dirigerla, imparando a essere sincere con<br \/>\nnoi stesse come sincero \u00e8 il nostro corpo danzante nella sua spontaneit\u00e0.<br \/>\nImpariamo a non perseguire ci\u00f2 che non ci corrisponde solo perch\u00e9 \u00e8 di moda o perch\u00e9 qualcun altro lo pretende.<br \/>\nImpariamo ad essere noi stesse sul piano emotivo come sul piano fisico.<br \/>\nIl primo beneficio di questa forma d\u2019arte \u00e8 che ci aiuta a rallentare, con la sua qualit\u00e0 di movimento rotonda e continua, a goderci la piacevolezza di stare nel corpo, nel nostro corpo, senza giudizi n\u00e9 confronti: l\u2019atmosfera \u00e8 serena, quasi fuori del tempo, e ci regala benessere.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Our board on Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/MyUserName\/\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Our board on Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-tumblr nolightbox\" data-provider=\"tumblr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on tumblr\" href=\"https:\/\/myname.tumblr.com\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"tumblr\" title=\"Find us on tumblr\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/tumblr.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gli effetti benefici della danza orientale su corpo e psiche Accettare il proprio aspetto valorizzandolo nella sua particolare bellezza, al di l\u00e0 degli stereotipi che impongono una immagine standardizzata di avvenenza femminile che non&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3687,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[7,6,14,5,9,15,10,11,16],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9"}],"collection":[{"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3688,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9\/revisions\/3688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsodanzadelventremilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}